\poemtitle{Грусть}
\settowidth{\versewidth}{Всегда лишь она, всех тревог покаянная дочь.}
\begin{verse}[\versewidth]
  Солнце\ldots Последние блики.\\*
  Грусть, лишь её не дано превозмочь.\\*
  Грусть, что находит, приходит так тихо\ldots\\*
  Всегда лишь она, всех тревог покаянная дочь.\\!

  Сумерки\ldots Странное время.\\*
  Когда кажется --- бесы ушли на покой.\\*
  В этот миг моей грусти касается небо.\\*
  Иллюзорное чувство, что я хоть на малость с тобой.\\!

  Ночь\ldots Догорающий вечер.\\*
  Я к его пеплу, возможно, ещё прикоснусь.\\*
  Сон для меня превращается в вечность.\\*
  Пусть он страшен, но я так боюсь, что проснусь\ldots\\!

  Вновь прохладной рукою,\\*
  Грусть коснётся, и я не смогу убежать.\\*
  Но с улыбкой, сковавшей и радость, и горе,\\*
  Вновь до сумерек так ещё раз я дойду не спеша.\\!
\end{verse}
